===== Birth of Isaac [05-05] Kuzaliwa kwa Isaka *F =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-05-05.jpg?nolink&}}

That day **Abraham circumcised all the males in his household**. About a year later, when Abraham was 100 years old and **Sarah** was 90, Sarah gave birth to Abraham's **son**. They named him **Isaac** as **God** had told them to do.

Siku hiyo **Ibrahimu akawatahirisha wanaume wote wa nyumba yake. ** Baada ya mwaka mmoja, Ibrahimu akiwa na umri wa miaka 100 naye** Sarai** alikuwa 90, Sarai alimzalia Ibrahimu **mwana**. Wakamuita **Isaka** kama **Mungu** alivyowaambia.

===== Important Terms: Maneno Ya Muhimu =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:abraham|Abraham (Ibrahimu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:circumcise|circumcised (alitahiri)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:sarah|Sarah (Sarai)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:son|son (mwana)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:isaac|Isaac (Isaka)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
===== Translation Notes: Maelezo ya tafsiri =====

  * **all the males in his household**  - This means all of the men and boys that Abraham was responsible for, including his male servants, young and old.
  * **Wanaume wote wa nyumba yake**  - Hii inamaanisha wanaume na vijana wa kiume wote ambao Ibrahimu aliwajibikia, ikiwemo watumishi wa kiume wazee na vijana.
**[[:sw:obs:notes:frames:05-04|<<]] | [[:sw:obs:notes:05|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:05-06|>>]]**
